{
  "quiz": [
    {
      "question": "Какой орган фильтрует кровь?",
      "options": [
        "печень",
        "почки",
        "лёгкие",
        "сердце"
      ],
      "correctAnswer": "почки"
    },
    {
      "question": "Какой витамин в моркови?",
      "options": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "question": "Кто призвал варягов на Русь?",
      "options": [
        "Олег",
        "Рюрик",
        "Игорь",
        "Святослав"
      ],
      "correctAnswer": "Рюрик"
    },
    {
      "question": "Какой индикатор краснеет в кислоте?",
      "options": [
        "фенолфталеин",
        "лакмус",
        "метилоранж",
        "универсальный"
      ],
      "correctAnswer": "лакмус"
    },
    {
      "question": "Какой союз подчинительный?",
      "options": [
        "и",
        "а",
        "но",
        "чтобы"
      ],
      "correctAnswer": "чтобы"
    },
    {
      "question": "Какой язык для клиентской веб-разработки?",
      "options": [
        "Python",
        "Java",
        "JavaScript",
        "C++"
      ],
      "correctAnswer": "JavaScript"
    },
    {
      "question": "Какой орган вырабатывает желчь?",
      "options": [
        "желудок",
        "печень",
        "поджелудочная",
        "кишечник"
      ],
      "correctAnswer": "печень"
    },
    {
      "question": "Какой тип данных для целых чисел в Python?",
      "options": [
        "float",
        "str",
        "bool",
        "int"
      ],
      "correctAnswer": "int"
    },
    {
      "question": "Чему равно 7² + 1?",
      "options": [
        "48",
        "49",
        "50",
        "51"
      ],
      "correctAnswer": "50"
    },
    {
      "question": "Самая высокая гора в мире?",
      "options": [
        "Эльбрус",
        "Килиманджаро",
        "Эверест",
        "Монблан"
      ],
      "correctAnswer": "Эверест"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Ag'?",
      "options": [
        "золото",
        "серебро",
        "алюминий",
        "аргон"
      ],
      "correctAnswer": "серебро"
    },
    {
      "question": "Если вы обгоняете второго, каким вы будете?",
      "options": [
        "первым",
        "вторым",
        "третьим",
        "последним"
      ],
      "correctAnswer": "вторым"
    },
    {
      "question": "Какой поэт — 'серебряный век'?",
      "options": [
        "Пушкин",
        "Блок",
        "Гоголь",
        "Крылов"
      ],
      "correctAnswer": "Блок"
    },
    {
      "question": "Если у трёх сестёр есть брат, сколько детей в семье?",
      "options": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6"
      ],
      "correctAnswer": "4"
    },
    {
      "question": "Сколько байт в килобайте?",
      "options": [
        "1000",
        "1024",
        "512",
        "2048"
      ],
      "correctAnswer": "1024"
    }
  ]
}